Q1. TikTok Shopアフィリエイトクリエイターになるには、どんな条件が必要ですか？  
A1. 18歳以上で、TikTokフォロワーが1,000人以上。政府、政治家、政党アカウントと関係がなく、コミュニティガイドラインを遵守し、Eコマース資格の取り消し歴がなく、リンク済みアカウントに違反リスクがないことが条件です。


Q2. 申請時に必要な情報は？  
A2. 本名（姓・名）、生年月日、国籍、出生国、ID番号と有効期限、居住地住所。


Q3. 本人確認にはどのような書類が必要ですか？  
A3. 身分証明書（パスポート、運転免許証/在留カード、マイナンバーカードのいずれか）と住所証明（公共料金請求書、銀行明細書、住民票のいずれか）。


Q4. 本人確認手続きはどう進めますか？  
A4. アプリ内で「Verify」をタップし、ガイダンスに従ってID選択・スキャンを行います。


Q5. アフィリエイト商品の選び方は？  
A5. 商品マーケットプレイスで検索、カテゴリーやタグ（無料サンプルなど）で絞り込み、評価や販売数、報酬率も確認します。


Q6. コミッションはどう決まりますか？  
A6. 商品ごとに異なるコミッション率が設定されており、販売額から返金額を引いたものにコミッション率を掛けて算出されます。


Q7. コミッションはいつ受け取れますか？  
A7. 販売者の決済が完了してから受け取れます。決済日は配送後3日、15日、31日のいずれか。


Q8. 無料サンプルとは？  
A8. クリエイターがレビュー目的で無料提供を受ける商品で、ショート動画やLIVEでの紹介が必須です。


Q9. 無料サンプルの取得方法は？  
A9. マーケットプレイスで「無料サンプル」タグ付き商品を選び、リクエストを送信します。


Q10. サンプルを受け取った後は何をする必要がありますか？  
A10. 商品を動画やLIVEで紹介し、商品リンクを追加、期限（12日または17日以内）を守ります。


Q11. 無料サンプルでコンテンツを作成しないとどうなりますか？  
A11. サンプルフルフィルメントスコアが下がり、今後のサンプル提供機会が減少します。


Q12. サンプルクーポンとは？  
A12. 割引価格や無料配送で商品を購入できる特典です。


Q13. サンプルクーポンの取得・使用方法は？  
A13. ポップアップや専用ページで「Claim Voucher」を押し、商品選択ページで対象商品を選びます。


Q14. LIVE配信で商品を紹介するには？  
A14. LIVE中に「ショップ」から商品を追加し、視聴者が購入できるようにします。


Q15. ピン留め機能とは？  
A15. LIVE配信で商品を画面上部に固定し、視聴者の注目を集める機能です。


Q16. LIVE配信での商品の選び方は？  
A16. 時間に応じた商品数の選定（例：30分→2点以上、1時間→3〜5点、2時間→5〜10点）。


Q17. TikTok Shopクリエイターセンターとは？  
A17. 商品管理、収益確認、ツール利用などができる管理画面です。


Q18. ショーケースとは？  
A18. クリエイターが紹介したい商品をまとめたページです。


Q19. TikTok Shopのプロモーション機能とは？  
A19. プロモーションリストから商品を選び、ショーケースやマーケットプレイスで追加できます。


Q20. クリエイタータスクとリワードとは？  
A20. 特定のタスクを達成すると、報酬や特典を獲得できます。


Q21. TikTok Shopツールキットとは？  
A21. 商品マーケットプレイスや収益確認へのリンクなど、便利なショートカット集です。


Q22. アカウントの健全性とは？  
A22. 違反点数やアカウント状況を確認できる機能です。


Q23. アフィリエイトパートナーキャンペーン（TAP）とは？  
A23. 販売者とクリエイターを繋ぐキャンペーンで、条件達成で報酬がもらえます。


Q24. LIVE商品セットとは？  
A24. 複数商品をまとめて管理・追加できるLIVE用のリストです。


Q25. LIVE商品リストのピン留めとは？  
A25. LIVEで複数の商品を画面上に固定表示し、視聴者の注目を集める機能です。


Q26. コラボ招待とは？  
A26. 販売者からのプロモーション依頼で、特定商品を紹介するための招待です。


Q27. アフィリエイトプログラムの仕組みは？  
A27. 商品ショーケース経由で発生した購入に応じて、コミッションが発生します。


Q28. コミッションの受け取り時期は？  
A28. 販売者の決済完了後に受け取れます（決済日は配送後3/15/31日のいずれか）。


Q29. コミッション関連の注意点は？  
A29. コミッション額は「推定」と「確定」があり、確定後に支払われます。


Q30. LIVE商品セットで商品が追加できない原因は？  
A30. ネットワーク不具合、既存商品の重複、無効商品、削除商品などが原因です。


Q31. LIVE商品セット作成の手順は？  
A31. セット名作成 → 商品選択（最大100件） → 保存して使用します。


Q32. スクリプトサジェスチョンとは？  
A32. LIVE用のトーク例を自動生成する機能で、配信前に参考にできます。


Q33. スクリプトサジェスチョンはLIVE中に使えますか？  
A33. いいえ、事前準備用であり、LIVE中には表示されません。


Q34. コラボ招待を受けたらどうすれば？  
A34. 招待ページで内容を確認し、ショーケースや動画で商品を紹介します。


Q35. サンプルフルフィルメントスコアとは？  
A35. サンプル受領後のコンテンツ作成率を示す指標で、高いほど評価が上がります。


Q36. サンプルクーポンとは？  
A36. 対象商品を割引価格や無料配送で購入できる特典です。


Q37. サンプルクーポンの取得・使用方法は？  
A37. ポップアップや専用ページで獲得し、商品選択後に自動適用されます。


Q38. TikTok Shopでの収益確認は？  
A38. クリエイターセンター内の「収益」タブで確認できます。


Q39. コミッション率変更時の適用ルールは？  
A39. 上昇は即時適用、減額は30日後適用です。


Q40. TikTok Shopでのデータの違いはなぜ？  
A40. 販売者側は「コンテンツタイプ帰属」、クリエイター側は「アフィリエイト帰属」で算出しているためです。


Q41. TAPキャンペーンのデータ概要ページの用途は？  
A41. パフォーマンス上位のキャンペーン・商品・クリエイターを特定し、成長分析ができます。


Q42. カスタムレポートとキャンペーンデータで数値が異なる理由は？  
A42. SKU数（個別商品数）と主要注文数（注文単位）の計算基準が異なるためです。


Q43. 販売者側データとクリエイター側データのGMV差はなぜ？  
A43. 計算基準が異なり、販売者側は「最後にクリックされたコンテンツ」、クリエイター側は「アフィリエイトの成果」に基づいています。


Q44. 複数国でコミッション設定を変更するには？  
A44. 商品詳細ページの「プロモーション情報」で変更し、動画には再投稿が必要です。


Q45. 販売者がコミッション率を変更した場合の適用ルールは？  
A45. コミッション率が上がる場合は即時適用、下がる場合は30日後に適用されます。