Q1. TikTok Shopのセラー登録方法は？  
A1. 以下の手順で登録します。  
① seller-jp.tiktok.com にアクセスし、アカウントを作成。  
② 方法は2通り。  
- 【方法1】電話番号またはメールアドレスで登録：必要事項入力後、認証コードを受け取り、アカウント作成。  
- 【方法2】TikTokアカウントで登録：「Use QR code」を選び、QRコードでログイン。  
※同じ電話番号やメールアドレスで複数アカウント作成は不可。  


Q2. セラー登録時に必要な書類は？  
A2.  
- 個人販売者の場合：  
  - 本人確認書類（マイナンバーカード、日本の運転免許証、在留カード、またはパスポート）。  
  - 住所証明（公共料金の請求書、住民票、銀行明細、クレジットカードの請求書のいずれか）。  
- コーポレート販売者の場合：  
  - 登記事項証明書または印鑑証明書。  
  - 本人確認書類（上記と同じ）。  
  - 住所証明（上記と同じ）。  


Q3. 登録後の流れは？  
A3.  
① 業種の選択。  
② ビジネス情報の入力（法人の場合は最大5ショップまで登録可、個人は1ショップのみ）。  
③ 必要書類をアップロード（5MB以下のPDF、JPEG、PNG形式で、ファイル名に特殊文字不可）。  
④ 審査結果の確認（通常1〜5日で完了）。  
⑤ 承認後、商品をアップロードして販売開始！  


Q4. セラー登録の際の注意点は？  
A4.  
- 日本市場用のURL（seller-jp.tiktok.com）で登録すること。  
- アカウントは日本市場専用。  
- 公式アカウントを連携する場合、名前はTikTokアカウントのニックネームと一致し、最大3回まで変更可能。  
- ブランド認定を希望する場合は、別途ブランド認定書類を提出し、承認を得てからショップ名変更が可能。  


Q5. TikTok Shopで販売を始めるための初期設定は？  
A5.  
- ホーム画面のスターターページでガイドを確認し、チェックリストを進めることが推奨。  
- 販売者センターで、ショップロゴ、ショップコード、業種、連絡先情報などを登録。  
- 公式TikTokアカウントとリンクすると、eコマース動画とLIVE配信の権限が付与されます。  


Q6. 登録後に商品を追加するには？  
A6. セラーセンターで以下を行います。  
- 単一商品をアップロード。  
- 複数商品をExcelで一括アップロード。  
- 外部ECショップとの同期。  
- 公式アカウントと連携すれば、商品は自動でTikTokアカウント上にも表示されます。  


Q1. 国際サイズ変換表の目的は？  
A1. 購入者がサイズ感を理解しやすくし、購入判断を助けるためにあります。


Q2. 国際サイズ変換表の作成・適用の注意点は？  
A2. 商品やブランドに応じて参考用として利用し、必要に応じて調整してください。義務ではなく参考情報として定期更新されます。


Q3. 商品の評価はどこで確認できますか？  
A3. セラーセンター > 商品 > 商品の評価 で、評価やコメント、レビューを確認可能です。返信もできます。


Q4. アフィリエイトプログラムの概要は？  
A4. 販売者はクリエイターに商品を選んでもらい、ショート動画やLIVEでプロモーションしてもらうことで販売促進します。コミッションを販売者が支払います。


Q5. オープンコラボとターゲットコラボの両方を同時に設定できますか？  
A5. はい、可能です。ただしターゲットコラボのコミッションが優先表示されます。


Q6. クリエイターと連絡を取る方法は？  
A6. 「Discover Creators」タブからクリエイターを検索して連絡します。


Q7. リワードは複数アカウントで獲得可能ですか？  
A7. いいえ。オーナーアカウントのみリワードを受け取れます。


Q8. ミッション期限切れの場合はどうなりますか？  
A8. ミッションは失効し、リワードは獲得できません。新たなミッションを始めてください。


Q9. 商品バンドル（まとめ買い）の作成方法は？  
A9. セラーセンター > 商品 > まとめ売り設定 > バンドル作成 から作成し、プロモーション設定で公開します。


Q10. 統合リストとSKUの販売関係は？  
A10. 統合リストは元SKUの販売実績には影響せず、独立して計算されます。


Q11. 統合リストにレビューは引き継がれますか？  
A11. いいえ、引き継がれません。


Q12. 商品リストの一括アップロードの注意点は？  
A12. 指定のテンプレートで必須項目を全て入力し、エラーは事前に修正してください。テンプレートは一度きりの使用です。


Q13. 商品名・商品情報作成のベストプラクティスは？  
A13. 商品名は具体的に80文字以内で。ブランド商品の場合は証明書をアップロードし、画像は1:1で統一、メディアセンター活用が推奨です。


Q14. 税務責任は誰にありますか？  
A14. 販売者がすべての税務責任を負います。


Q15. 注文をまとめる際の条件と手順は？  
A15. セラーセンターで条件を満たすとまとめ提案が表示されます。集荷前までまとめを変更可能です。


Q16. メディアセンターの利用料は？  
A16. 無料です。


Q17. 画像・動画アップロードの条件は？  
A17. 画像はJPG/PNG/JPEG、5MB以下、300x300px以上。動画はMP4、10MB以下、60秒未満、9:16〜16:9。


Q18. 商品は最大何点までアップロード可能？  
A18. 最大1,000商品までオンラインで表示可能です。


Q19. 禁止商品ガイドラインの内容は？  
A19. TikTok Shopの禁止商品・規制商品ガイドラインに従い、必要に応じてブランド認証や証明書の提出が求められます。


Q20. パートナーキャンペーンの作成方法は？  
A20. セラーセンター > パートナーキャンペーン > セラー主導 > 「作成」を選び、必要事項を入力します。


Q21. FAQカードとは何ですか？  
A21. FAQカードは、カスタマーからのよくある質問に自動で回答を返すための設定機能です。ストアの挨拶と組み合わせて、購入者の問い合わせに迅速に対応できます。


Q22. FAQカードの設定方法は？  
A22. セラーセンターの「Chat Tools」>「Settings」>「Assistance」>「Chat greeting」から設定できます。権限が必要で、設定できるのは「オーナーアカウント」と「サブアカウントのメインアドミニストレーター」のみです。


Q23. FAQカードでの注意点は？  
A23. カスタマーがFAQカードをクリックすると自動回答が送信されますが、適切でない場合はカスタマーサービス担当者が補足回答をするか、FAQカードの内容を調整してください。


Q24. TikTok Shopのコミッション料は？  
A24. 基本手数料は流通取引総額の7%です。アカウント登録後45日以内に商品を3つ以上アップロードした場合、完了から90日間は基本手数料が3%に割引されます。


Q25. 配送追跡番号の入力方法は？  
A25. セラーセンターに手動入力、Excelテンプレートで一括更新、または配送APIを使って自動連携が可能です。


Q26. 商品キャンペーンとは？  
A26. TikTok Shopが主催するプロモーションイベントで、販売者が特定商品を特別価格で提供し、購入意欲を高める仕組みです。


Q27. 商品キャンペーンへの参加方法は？  
A27. 販売者センター > 商品キャンペーンにて、商品を選び、価格や在庫、キャンペーンコミッション率を設定します。


Q28. TikTok Shopマーケティングアカウントとは？  
A28. 販売促進用のアカウントで、最大4つまで連携可能です。1000フォロワー以上で同地域の本人確認済アカウントが必要です。


Q29. 公式アカウントとの違いは？  
A29. 公式アカウントには全商品カタログが表示されますが、マーケティングアカウントには手動で追加した商品だけが表示されます。


Q30. 公式アカウント連携の解除方法は？  
A30. セラーセンター > マイアカウント > 連携済みTikTokアカウントから可能で、連携後48時間経過後に解除できます。


Q31. 倉庫設定はどう行う？  
A31. セラーセンター > マイアカウント > アカウントの設定 > 倉庫の設定 で、最大50件まで登録可能です。


Q32. 商品識別コードの入力は必要ですか？  
A32. 任意ですが、入力を推奨します。商品発見性やシステム間での特定がしやすくなります。


Q33. LIVEや動画のパフォーマンスデータはどこで確認できますか？  
A33. 「セールスソース」タブで確認でき、パフォーマンス指標の詳細も確認可能です。


Q34. まとめ買いパッケージの作成方法は？  
A34. セラーセンター > 商品 > まとめ売り設定 > バンドルを作成 から作成します。作成後は「まとめ売り」ページで編集や非アクティブ化が可能です。


Q35. まとめた注文の修正は可能ですか？  
A35. 「集荷待ち」ステータスになるまで可能です。フィルターで「他の注文とまとめ済み」を選び、「まとめ買いパッケージを表示」から編集できます。


Q36. まとめ買いでの発送を忘れた場合の対処法は？  
A36. 個別の注文ごとにまとめた追跡番号をアップロードすることで対応可能です。


Q37. 返品・返金の対応方法は？  
A37. 購入者はTikTokアプリ内でリクエスト可能です。条件に合致した場合、TikTok Shopはコミッション料を返金します。


Q38. TikTok Shopでの売上データはどこで確認できますか？  
A38. 「概要」ページや「セールスソース」タブで確認できます。


Q39. Shopタブとは何ですか？  
A39. 購買意欲の高いユーザー向けのEコマースポータルで、検索やフィード、LIVE、ショート動画に表示されます。


Q40. Shopタブの分析機能は？  
A40. GMVや販売数、インプレッションなどのデータを表示し、トラフィックファネル分析も可能です。


Q41. アフィリエイトデータはどこで確認できますか？  
A41. 「動画の詳細」ページ、または「マーケティングソース」タブ、「クリエイター」ページで確認できます。


Q42. データはリアルタイム更新ですか？  
A42. LIVE配信や動画ページはリアルタイムデータ、その他のデータは集計更新です。


Q43. 公式アカウントとショップ名の一貫性要件は？  
A43. ショップ名は公式アカウントのニックネームと一致します。公式アカウントの連携は1つまでです。


Q44. 商品の一括出品ツールの使い方は？  
A44. Excelテンプレートで商品情報を作成し、セラーセンターにアップロードします。


Q45. 商品レビューはどこで確認・返信できますか？  
A45. セラーセンター > 商品 > 商品の評価 で確認・返信が可能です。